Samsung 暗示：S9 都有 FaceID 級別 3D 面孔辨識？

雖然每一代旗艦機的主力處理器依然十分依賴 Qualcomm Snapdragon 系列的產品，但其實 Samsung 並未放棄旗下的 Exynos 處理器，每年皆有新型號發表，更是韓國版S 系旗艦的標準配備，而剛剛在 2018 年上場的 Exynos 9810，就暗示了 S9 會有咩新功能！

Samsung 剛在不久前就發佈了全新的 Exynos 9810，採用 Samsung 第二代的 10nm FinFET 製程，內置的八核心其中四核為可以達到 2.9GHz 速度的強力運算核心，而另外四核則為低耗應用而設。對比起上一代的 Exynos 處理器，據講 Exynos 9810 單核心運算表現進步一倍，而多核心運算表現則提升近 40%，進步頗大。

Exynos 9810 其中一個重要賣點，就是內置了以神經網絡為基礎的機器學習系統，讓手機可以快速地掃描畫像以辨識出不同人士，並且透過 3D 掃描器對用戶面孔進行立體辨識 － 即與 Apple 的 FaceID 類似。

雖然 Samsung 沒有正面講明，但眾所周知新的 Exynos 系列處理器有莫大機會用於新的 Galaxy S9、S9+ 系列之上，那是否預表 S9 系列將會內置 3D 面孔掃描、以對抗 Apple 的 iPhone X 呢？

Samsung 於下星期的 CES 之上，將會展出 Exynos 9810，到時再睇睇有否實際操作到的試作機吧！

資料來源：GSMArena

又跟(炒)

等睇笑話

咪又係用android

正路Note9有
Depth sensor供不應求，上半年搶到閘都要自求多福

安仔fans早三個月：faceid 垃圾 唔安全😅

ifans早幾年前 ： 大mon機唔好拎 唔符合人體工學😅

但係佢無拎走指紋

三星同apple 依兩個brand 跟車太同好易炒，睇路呀

暗咩示吖
有邊次唔係apple出咗新嘢就抄
暗示

有冇換新MON先

😅

cut 3.5mm
m字額
凸鏡

而用面部特徵解鎖呢個概念係三星做先
只不過係唔同方法達成
要執着抄都應該係apple抄人

Face id concept 原本就係抄人 成班idog講到原廠咁

成個po得你清醒

完全無視Windows Hello

3d scanner faceid呀
唔係影張相果d face unlock😅😅😅😅

2013年
An 俠: touchid 無用 入密碼先好 會俾人斬手指

2014年
An 俠: 指紋識別 無分滑動同觸式

2015年
An 俠: apple 都唔係第一個整指紋

2016年
An 俠: touchid 太慢啦 落後

2017年
An 俠: faceid 無用 touchid先好

2018年
An 俠: faceid 唔係apple整先